---
uuid:             fe3c4bce-98ea-4a7b-8e87-258614499b2a
layout:           post
title:            电视剧：飞刀又见飞刀
slug:             tv-flying-daggers
subtitle:         null
date:             '2015-09-06T23:24:37.000Z'
updated:          '2015-09-06T23:27:29.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies

---

10 多年前的电视剧，古龙原著，原著我看过，不过电视剧原创了不少内容，主要是月神线的，而我看的是[百合线剪辑](http://www.bilibili.com/video/av1944456/)，伤，[豆瓣链接](http://movie.douban.com/subject/3010210/)。

很久前在电视上断断续续地看过，当时很喜欢李坏和薛采月之间纠缠不清的情感纠葛，对冷小星印象不多，只觉得她对薛采月好得特别。时隔多年，心态不一，所感兴趣所钟情所着重的点不一样，一天之内补完 B 站的百合线剪辑，真是被虐到了。

冷小星是个聪明，果断，毒舌，理智的女人，全剧中只有对薛采月和李曼青才会表现出情感爆发的歇斯底里般的喊叫。对前者是爱得深沉，全心全意为对方考虑，只希望对方实现愿望过得幸福不要受伤，即使受伤的是自己，对后者，则是恨。

从冷小星的表现看，她很要强，自视甚高，从小便是神童，医术高超，是为神医，而江湖中有另一个天才，那便是小李飞刀的后人李曼青。仰慕，思慕，在耳闻飞刀神话中滋生，想尽办法不惜做妾。可是飞刀神话却是一个伪君子，一个抛弃病重发妻鬼混甚至为留住心中所爱不惜想杀死发妻的小人，而这个伪君子却对自己不屑一顾，通过讲出事情来拒绝自己。

从这里看，李曼青其实是个好人，可是在冷小星看来却不是如此。他究竟有多鄙视她，才会如此？而心中的大英雄形象也彻底破灭，行事极端，走上了不归路。

她遇上了薛采月，最开始只是想利用她报复李曼青，让自己扬名天下。可是最终玩火自焚，连自己也陷进去不能自拔，只能帮她走到底。即使恶言厉色，即使不能理解，刀剑相向，也只能继续前进。

可是，飞刀神话又岂是轻易所能打破。冷小星劝薛采月放弃，可是薛采月不放弃，也走极端，通过靠近李坏预谋获取飞刀绝技。作为她的姐姐，冷小星是最懂她的人，她知道利用感情，最终终归被感情报复，深陷自己设下的感情陷阱而坐以待毙。

劝她无用，只能动手干预，互相伤害。最终还是姐姐让步，不想让薛采月恨她。她只能看着薛采月一步步深陷而束手无策。

为她考虑，不求回报地付出，最终也只能孤苦一人，抚养他们的儿子长大。

爱，爱得深沉无声。

薛采月这一生最对不起的便是姐姐。

两人之间，受伤的总是那个爱得深的。

薛采月不爱，只是当作姐姐对待，所以可以在姐妹间全身而退。

可是冷小星不是，所以遍体鳞伤。

薛采月一句“其实我心里是有姐姐的”，冷小星便满足了，无悔了。

看完百合线剪辑，再重看最后一集，不满意，整个最后一战，李坏跟薛采月，武林神话小李飞刀跟天下第一剑一剑飞雪的对决，薛采月心如死灰一心求解脱，李坏步步退让，手下留情。

忍不住脑洞一番，最后一战应是全力以赴的一战，薛采月为着薛家剑的尊荣，李坏为着小李飞刀，为着李家的未来，抛开过往，全力以赴。

全力地对决，结局只有悲剧，小李飞刀出，索命封喉，一剑飞雪，此剑无悔。

李坏并不想杀薛采月，可是小李飞刀又岂是能收回之刀，薛采月死。

而此剑无悔只是要证明薛家剑的天下第一之名名副其实，父亲当年败于小李飞刀只是因为父亲眼睛受伤了，并非父亲不济，薛家剑不济，而证明这个，无需杀人。

“此剑无悔，此生有愧。薛采月对不起姐姐，此生无法回报姐姐的情，来世，如果能够遇到姐姐，无论男女，将只爱姐姐一人。”

脑洞大了…

